運動去到呢個位，點玩贏？

[利申：和理非]

我估計黃藍光譜形態上，一般都近似一個normal distribution，即係中間既人佔最多，兩個極端既人少。
例如就遊行人數同不同事件都能比較到，遊行既我方和理非佔最多、勇武派既比例上極少；而藍絲多、出黎打人既佔比例上極少。呢個係事實。

舉個例子，可以咁理解：
極黃> +3 SD (0.1%) ：認為達到五大訴求比性命前途更重要 (勇武派)
非常黃> +2 SD (2.1%) ：認為一定要達到五大訴求，不惜違法但不想犧牲性命
很黃> +1 SD (13.6%)：認為要達到五大訴求，會嘗試所有不違法方式，會積極主動出聲 (和理非)
黃+1 SD至中間 (34.1%) ：認為五大訴求部份要達到，但不希望使用武力，會嘗試部份較易做到不違法既方式，如：消費、投票
正中間：點都好，暴力係唔好，雙方都有錯，唔好搞到我生活就最好 (港豬)
很藍< -1 SD (13.6%) ：同情警察，認為部份黃絲暴力同搞事，但唔會行出黎支持警察
非常藍< -2 SD (2.1%) ：支持警察或愛國，認為黃絲都係暴力同搞事同抵死，可能會行出黎支持警察，但唔會做違法去支持佢地
極藍> -3 SD (0.1%) ：部份死忠支持警察或愛國人士，不惜斬人炸人 (元朗黑社會、恐怖份子)

補充一點，的確係會有group polarization effect，即係同一陣營既個別人士，喺一個小組中，大家經討論後，會比討論前既平均取態更甚。換言之，事到如今，黃既會更黃，藍既會更藍。
但係，就算去到M型，即係中立人減少，人都開始扁向其中一邊，中間派仍然應該係最多數，仍然係民意既最佳戰場。
有同投票俾建制既長輩傾過，了解佢地有咩諗法：佢地都明白建制係唔好，但因為覺得泛民搞事而無從選擇。呢類就係我地要入手既人。

政府最驚啲咩？

一定係we all connect，成條curve shift晒，絕大部份既人都喺藍果邊，真心唔同意政府。
因為佢地要民意基礎，所以先需要有人搞支持警察既活動，而民建聯先會搞咩鬼聯署呀咁。
只要人夠多我地可以繼續遊行、集會、罷工、聯署、不合作、眾籌協助手足、連儂牆。假如非緊急服務行業者全港無限期大罷工，政府可以耐我地咩何，唔通出警察捉人番工？而最重要係投票，只要有足夠既人，就可以重新洗牌，喺制度上合法地再同佢玩過。

而家再以武力同警察硬碰，我地一定輸，因為政府同警察唔驚我地喺街拆欄杆、起鐵馬、扔野，因為實制影響有限，而且班高官一定笑，因為咁樣我地會輸民意。因為-1SD至+1SD中間果班人(68%)既人，無論黃好藍好，一定唔buy暴力。政府甚至可以利用此為藉口，利用CCTVB大大宣傳我方使用暴力，令我地失民意，亦更難得到新既人認同。所以，唔好繼續俾黑材料佢地。
睇728燒著野既時候，我好擔心手足，亦好擔心民意。我明白有手足驚近民居而熄火，但呢樣野留落黎，人地會講既只係我地起過火。因為就算唔係CCTVB，但何人影落去都係「唔好睇」。日積月累下，我地保護唔單止保護唔到攔在前面既記者同社工朋友既安全，前線幫手既議員日後都唔排除有日後有藉口被DQ既風險。呢場運動入面，有啲function牌我地唔可以輸。
我地要認清既事實係，我地可能會明白勇武派既心，但有啲手法其他人係唔會明白，亦唔會主動去明白。而警察又可以有藉口喺武力方面升級。

手足，唔好再白白犧牲！

呢一刻，我地除左比以前更加be water，更要打好民意戰，要更多更多既人認同。
大家諗諗，無論你share啲咩，like同share既人永遠都係果啲人。證明呢個諗法只係喺我地既social group來回，我地唔可以淨係做呢類文宣，一定要去到其他social group。
元朗單野、警察每日累積對無辜市民既所作所為，如舉槍，真憑實據，已經好夠做。即係話，只要喺選舉前係咁向相對中立既人feed呢啲事實資訊，同出街唔安全既感覺同佢地有幾切身，就夠。有一班香港人，怕被人搞，被番工被人影響，呢班人一定會buy。只要有正確既資訊，比起612，一般市民更能想像到佢地自己被人打。觀察到民意開始黎我地呢邊，唔出聲既人開始出聲，因為唔係理念層，係關係到最基本對安全既需求，人類一定有共鳴。

[認同請推]

實際上可以點做？

A) 行動派
直接啲講，到時遊行集會，我地我地行出黎，必定要be water，唔好再硬踫，效果更好。
任何行動特別係有記者在場或被cam影住，圍人罵人之前先計一計，到底只係會贏一時口舌榮辱之爭，定係真係對大局有幫助。
舉個例子，當機場個伯伯打甩我地既標語，如果可以做到不慍不怒，(喺不被攻擊既情況下) 唔理佢執番起身繼續做自己野，public opinion點都會加少少分。反之，而家藍絲傳黎傳去就正正係得番呢啲材料，我地要令佢地再無材料。千其唔好睇少呢啲同情同尊重既分數。
為左香港，少少犧牲忍一忍。

B) 游說派
目標清晰：「一票不投建制派」

由呢一刻起，可以觀察下身體既人。呢班人無我地追得咁貼，一定要補充關鍵資訊為首要目標。與其睇唔起佢地、鬧佢地港豬，將佢地推我更遠，我地正正地落足心機叫醒同說服既就係呢班人。
我地只需要令對方明白我地其實都好make sense，最終如果令佢開始理解我地既諗法，已經係好事。但無必要令對方去理解勇武派，所以無論對方點樣話佢地，沉住氣唔好嬲。更理想可能係令佢變得無咁藍，甚至中間轉淺黃，到時投票不投建制即可。

1. 評估對方喺光譜上既位置

遇著極藍人士，因佢地情感上已深深植根，如非家人，不建議浪費時間。但大部份藍絲同中立人士，我相信係講道理同可以被事件同理據說服。佢地大部份無論幾唔合理，都總有一啲理據點，當中可能來自錯誤既資訊、不足既資訊、個人先設角色(如：警察家屬)、習慣、性格、情感。大家都要明白，藍絲就如黃絲，平時個group收得最多，一定都係自己既資訊。先不要假設對方是大奸大惡之徒。

2. 理解對方想法，對症下藥

利用佢地最關注既論點，如使用暴力，就係我地既切入點。我地唔洗咩都講，只要講最郁我到對方果部份。例如，佢地提到示範人士使用暴力，我地就可以播片講下中立既機構點樣評定警方既暴力。如果佢地提示影響民生，我地就可以提到政府多年黎積埋點樣影響到民生，同影響到佢同佢家人。如果佢提示支持修例覺得無咩問題，你可以提大律師公會、香港總商會等既意見，甚至內地司法既實例。

3. 讓對方理解我方想法、尋求common ground

為左唔好令對方覺我我地已經有前設同立場，令佢覺得我地一黎既目的就係想說服佢，而唔想再聽又唔信我地。
我地可以咁樣解釋，話：「有啲人(我方)認為…」、「以(外國)既標準或例子，…」。再聆聽佢地反應而作出回應。
社會心理學話俾我地知，其實藍絲同我地既差別，無我地想像中咁大。要令佢地明白，其實好多時大家都唔想搞咁多野，我地唔係搞事，我地都想香港好。
如果自認好好口才，而對方又係有知識理性果類人，可以嘗試two-side appeal。因為佢地會接觸到雙方既論點，所以我地可以政府同示威者雙方既立場都提下，比佢地聽到政府方既理據解釋會較薄弱，呢邊較強。
如果有幸說服到，嘗試foot-in-the-door technique：即係由細小既要求開始，會令人較易接受，再慢慢加大。例子可以係：「你介唔介意我間唔時share啲新聞俾你？」或「不如我地又睇下…電視/節目呀？」

4. Be water

當然大家都唔好期望係一朝一夕可以做到，一日滲少少，聽日再黎。
所以，唔洗一定有結論，講唔埋都唔好格硬黎，唔好鬧佢。如果係朋友家人就更加要冷靜，深呼吸。最緊要佢要唔抗拒下次再和平討論既機會。
就算佢一開始好串，只要我地語氣尊重，佢地唔好意思再咁串。Defensive既人，你同我都一樣，一定咩都聽唔入耳，無助游說。
最後，說服唔到唔緊要，只要唔好將佢推得更藍。

再次力推先前見過既超高汁post，係categorization既方式分析藍絲，必睇：

Video證據同文宣材料方面，相信大家好易搵到。

我地如果要贏不外乎兩個結局：
1. 選舉大獲全勝 或
2. 警民轉為同一陣線，和平地抗議政府
(要小心，就算真係咁好彩，到時一定要係非常和平，甚至唔好圍堵，唔好製造引出老解既風險)

但呢個時候，我地死再多人、再點樣作出犧牲、警察再如何過份、國際如何同情，都unlikely能透過類似行動由政府果邊主動得到公義。我支持繼續嘗試，。
我想表達既係，我地要選用多啲有效既方法。大家要有心理準備，政府一項訴求都唔會應承，直至我地可以投票。你話佢到時做手腳，實會，但我地團結一致總可以再試。
行動上當然要升級，但真係要去番如罷工等和平方法。因為1同2我地仲有一機會。如果話武力上升級，對手足犧牲太大而不能達到目標。

我地要既唔止要令認同我地既人繼續認同我地。而係每做一樣野都要恆量，到底呢個行為，係將未認同我地既人，拉近我地呢邊，定係推向藍絲果邊。
因為我地唔可以win a battle but lose the war。任何行動，都會影響public opinion，呢樣野最終結算我地最重要既籌碼。即係講緊選舉。

香港加油！

推

香港民調中心報告：數據分析

睇sampling method屬於random sampling同小心地列出問既方法，客觀事實指出研究結果係有代表性既，由demographic data黎睇，年齡分佈平均。要格硬講50-59歲既比例較其他組別多，但大致可接受。

一個特別注意點，係受訪人64%都無參與過反修例遊行或集會。

唔存在果啲相信「地球係平既」人所講既「做假」。

內容重點：
五大訴求當中大部分已是港人共識（過半數）我，包括：設立獨立調查委員會、全面撒回、不將示威定性為暴動

港人對警察評分低

但亦認為示威者過激

而問題成因方面，大部份認為係對政權不信任

認真，要有心理準備，unlike由政府方面得到公義。所以等選舉，民意已經夠做！請大家繼續和理非做宣傳同爭取支持。

以keep住public opinion為先, 提醒手足應退則退。
手足唔好搵命搏！
[認同請推]